焦慮症圍爐

長文慎入

有冇人都係有焦慮症（自己確左診）
有時會無啦啦諗返起一啲幾年前做過嘅事跟住擔心會影響自己將來
試過頭痛痛幾日又或者身體有少少異樣就會懷疑自己係咪有好嚴重嘅疾病就嚟死
返學時如果發現啲人望住我望耐少少又會喺度諗佢哋係咪聽過關於我嘅謠言同是非
每當有嘢擔心嘅時候完全專心唔到自己工作
同屋企人講佢哋淨係會話其實你已經好幸福㗎啦
同朋友講 有啲會 hea 覆又或者話我個人好負面成日都冇嘢搵嘢嚟驚 又話我自己唔好好控制自己嘅情緒同諗法
大佬呀其實我都唔想咁焦慮 特登架咩
覺得身邊嘅人都好似唔明白我咁 唔知大家有冇呢個煩惱呢

有無tg

首先你要比d信心自己，覺得自己有病有疑問就去睇醫生，覺得人地望住你咪笑笑口問人點解囉，總之你擔心嘅嘢就去尋求真相，認清事實，透過了解同認識多d你恐懼嘅嘢嘅真實面貌可能令你減低對嗰樣嘢嘅焦慮，你就唔會諗咁多㗎啦

講就咁講 事實係唔會做到 乜都擔心一餐 擔心到個人無晒精神就死咁

啱呀 自己呢排考緊試但係咁岩又有啲嘢擔心緊成個人根本專心唔到溫習 同D朋友講佢哋又會話唔明點解你喺度嘥時間去擔心呢樣野囉咁 好 hurt

睇醫生

有 驚恐焦慮 食藥穩定好多

有冇睇醫生？自己都啱啱開始睇心理醫生無耐

有睇過 藥淨係for考試用 平時根本幫唔到我 然後有時食完考試個人冇咁conscious影響曬表現

首先，你身體開始有異常未？有長期失訓未？又或者相反，訓極都唔夠精神，心跳有冇好重？靜止時有冇跳好快？

感覺上香港啲醫生真係差啲，ptsd同焦慮都分唔清

有啊 自己有上網做咗測驗先 然後再睇醫生確診

加油啊我地都一齊克服咗佢！

有
有好多情況，舉吓例子:
出門會擔心冇鎖好門，然後腦入面不斷出現俾屋企俾人入屋打刧，屋企人會有事。試過因為太擔心而打電話俾訓緊嘅老豆，話我真係好擔心，可唔可以幫我望吓度門。
自己係外國一個人住，我試過落到樓下，又上返去望吓自己有冇鎖門，連續重複咗三次…

之前做錯某啲小事，例如一時on9亂up之類，平心而論，其實好小事，連有冇人記得都成問題。但有時會突然諗返起，跟住會好擔心，仲會"呀"一聲叫出嚟。

冇打算睇醫生，想自己克服，因我唔覺會影響我判斷力，工作上冇問題，但一旦唔係"工作模式"就出事。加上我撈唔掂，想考政府工，怕個紀錄會有影響。

社交焦慮撚
open plan office 比一堆人圍住，岳高頭就可以同前面條友對望 總之就周身唔聚財，返工驚到收工，想quit

我嘅焦慮係生活細節上，成日驚啲食物同碗碟未夠乾淨洗好耐，開商場嘅門都都唔想掂個手柄怕有菌，有二手煙成日諗我幾時會生肺癌，見人裝修就彈開，怕吸甲醛，飲水都驚重金屬

我都咁岩琴晚突然間諗返起自己兩年前講過嘅一句野然後個心跳得好快驚左全晚而家仲有少少驚緊 好驚得罪人 ⋯

要望到我句comments先諗返起?
人哋更加唔會記得啦！小事! 唔會有事。
如果咁都得罪人，咁你唔使理佢。換言之，根本冇事!
你諗得太多啦！

記住:
你擔心嘅事，唔一定真係會發生；
就算發生咗，亦不一定係你想像中咁壞。

克服佢呀！好似我ID咁，唔好諗! 加油!

分享多一樣
我以前都好擔心啲小事，覺得好嚴重咁，然後又不斷諗: 要點點點先解決到問題，但嗰啲點點點係自己冇可能做到…… 然後又係度擔心……
以前打機學到一樣嘢，如果真係冇辦法唔理一個問題，與其去諗"要點先解決到個問題"，倒不如去諗"呢一刻可以做啲乜"，列出嚟，反正唔會多，注意，一定要係"呢一刻"，然後分析邊啲係可行。
可行嘅話就諗"值唔值得去做"，真係直得嘅，咪去馬囉…
但往往我哋有焦慮嘅人，思考到呢個step會發現，原來"呢一刻，冇一個可行嘅方法處理到呢個所謂問題"，然後我就會要求自己: 直到事情有變化前，唔好諗住，反正冇嘢做到。
雖然呢個方法只能應付啲小事，但個人會諗少好多嘢，因為…… 真係有好多無謂嘢諗……

我同你都類似咁
有時諗起幾幾前既小事
會諗死啦果時一定得罪左人
自己會諗到好唔開心
諗到會sad成日
點知到頭來人地連對呢件事時記憶都無

轉工前去左睇醫生 醫生話只係adjustment disorder
之後quit工後 放左一段時間假 覺得好似好左無咩野
但到而家轉左份新工 公司文化成日ot
其實以前都經歷過 但唔知點解今次好驚
呢排朝早未夠鐘就會自己醒左
有時會好驚返工 驚到會情願覺得自己有病
入左醫院 咁就可以唔駛再面對

自己覺得已經頂唔順 約左睇輔導

你諗一日都好啲 幣在我一諗諗成個禮拜

完全明白
成日都會認住人地講緊自己
好驚以前嘅嘢影響將來

不過最近有所改善
同自己講呢啲都係自己諗多咗
係不合理嘅焦慮

同埋最近飲多左奶唔知掛唔關事

我都有諗過改變生活習慣令到自己個人冇咁容易焦慮 我不嬲都有飲開奶 你有冇試過做運動啊？

我都有。。